## 스크럼이란? - 데드라인 존재! 없는건 `Kanban`
> [참고자료](https://kkhipp.tistory.com/189)
- 스크럼 목적: 사소한 반칙이나 정지 후에 빠르고, 안전하게 그리고 공정하게 플레이 재개하기 위한 것 >> ✔유래!! 
    - 간단하게 !! __여럿이 똘똘 뭉쳐 힘을 쓰는 것__ 스크럼을 짠다!!라고 말함 
- 애자일 소프트웨어 공학 중 하나! >> 역할, 이벤트, 규칙이자 문서화된 민첩, 점진적, 반복적인 개발 방법
- ![image-2.png](./image-2.png)
- 특징⭐
    - 최대 7~8명 소규모 팀
    - 백로그(제품에 대한 요구사항) 만들고 스프린트 동안 수행할 백로그 지정
    - 1주~4주 동안 Sprint 진행하고 학습한 내용을 다음 Sprint에 반영
### 1. 스프린트 `Sprint`
- 특정 기능에 대한 `계획 > 개발 > 테스트 > 기능 구현` __주기__ ✔
- `jira`: 업무(백로그) 를 진행할 기간 정의. 주 단위로 관리하면 주차별로 만들수 있고 특정 기간별로 지정할수 있다!

### 2. 백로그 `Backlog`
- `jira`: 해야할 일 목록. 스토리나 태스크 등이 백로그에 들어감

### 3. 칸반 vs 스크럼 ⭐
> [참고자료](https://blog.naver.com/PostView.naver?blogId=wisestone2007&logNo=222550059021&categoryNo=0&parentCategoryNo=0&viewDate=&currentPage=1&postListTopCurrentPage=1&from=postView)
- 의견있는거 >> 개발 초기에는 __스크럼__ / 테스트나 유지보수 시 __칸반__ 주로 이용 ✌ 참고만!!
#### 3.1 차이점
> [참고자료](https://velog.io/@dal-pi/Scrum-%EA%B3%BC-Kanban)


|차이|칸반|스크럼|
|--|-----|-----|
|역할|규정 ❌|규정 ⭕|
|기간|기간이 고정된 스프린트|워크플로워 상태 별로 WIP(Work In Process) 제한| 
|변경 사항|백로그에 언제든 추가 가능|현재 스프린트의 아이템 변경 ❌ / 다음 스프린트에 포함시킴|
|초기화|초기화 ❌|초기화 ⭕ / 스프린트마다 새롭게 보드 구성|


#### 3.2 공통점
- 둘 다 여러 제품을 동시 개발 허용
- 경험을 통해 알 수 있다ㅋㅋㅋㅋㅋ

### 4. 실제 사용
- 매주 1회 스프린트 회의 진행 
- 업무에 있어서 그때그때 백로그 생성 후 스프린트로 옮김!!
- 범위가 넓은 백로그는 쪼개서 다시 백로그 생성!! 
- 한주 백로그를 못할 경우 삭제 후, 새로운 백로그 생성
